支那3228家影視公司消失 一整年65％演員沒戲拍

中國不少一線明星今年紛紛苦嘆「失業了」，外傳高達65%演員一整年沒有新作品，更有逾3228家影視公司消失，震撼華人影視圈。

《第一財經》引述中國一線女星迪麗熱巴今年8月的一席話，當時她說：「我已經8個月沒拍戲了，從年初等到現在，目前還是沒等到機會。」來自台灣、長期深耕中國的霍建華也在家裡開玩笑說：「我失業很久了。」靠著偶像劇走紅的明道，更在參加《演員請就位》真人秀節目時坦言，已經大半年沒演戲。

該報導也參考中國及台港澳近1萬名演員的演出資料，顯示今年能有5部及以上作品播映的明星，實在是極為少數，更在全部演員中的比例不超過1%，「其中有高達65%的人，在這一年中沒有露臉過。」

而截至本月5日止，中國共有超過3228家「影視」公司默默消失，遠高於2018年1946家，大批演員驚嘆因為無戲可拍，只能做網路直播討飯吃，浙江橫店當地餐館老闆也感嘆：「目前正遭逢10年以來，最冷清的影視淡季。」